```
usage: __main__.py [-h]
                   [-sf | --scan_folder | -ds | -i | -desc | --upload_rests | --upload_excel]
                   [--debug | --err] [--file FILE] [--folder FOLDER]
                   [--table_name TABLE_NAME]
```


**Обработчик выгрузок в commerceML из 1С Рарус и Розница**

note: на текущий момент обработка выгрузок из Розницы в процессе написания

Формат XML [CommerceML](https://ru.wikipedia.org/wiki/CommerceML) в Wiki.

**Работает в нескольких режимах:**
* Обработка только указанного файла
* Сканирование папки на номера сообщений в файлах
* Обработка папки с файлами, режим для job'a
* Инспектирование файла в режиме отладки
* Вывод структуры XML файла с количеством объектов
* Загрузка файла дневных остатков
* Загрузка файла-выгрузки Excel в указанную таблицу


**Режим Обработка только указанного файла:**

Используется для ручной точечной заливки указанного файла. При этом таблицы, в которые осуществляется заливка из файла, очищаются от данных с номером сообщения msg_no >= номеру сообщения файла выгрузки. Таким образом если заливаем/перезаливаем не последний файл, все последующие файлы также требуется залить. С помощью данного механизма возможно поддерживать полную историчность изменений поступающих данных.

1. Принимает на вход выгрузки из 1С Рарус и Розница в формате xml CommerceML
1. Обрабатывает 4 типа объектов: Справочник, Документ, РегистрСведений, РегистрНакопления
1. Загружает в MySQL в отдельный таблицы с префиксом rar и roz, дополняя существующие таблицы


`__main__.py -sf --file РарусТКПТ_Данные_20190804233913.xml`

**Режим Сканирование папки на номера сообщений в файлах:**

Используется для сканирования папки с выводом номеров сообщений msg_no, таким образом возможно понять, в какой последовательности формировались файлы, даже если наименование файла изменено.

`__main__.py --scan_folder --folder ../XML/Рарус/`

**Режим Обработка папки с файлами, режим для job'a:**

Используется для автоматического сканирования указанной сетевой папки и поочередной загрузки файла способом аналогичным "Обработка только указанного файла" в последовательности формирования, т.е. увеличения msg_no. Сетевая папка задаётся в conf.json, параметр "shared_folder".

В планах добавление перемещения файла в локальную папку, либо сохранение очереди обработки файлов, запуск обновления и пересчета данных на MySQL общей процедурой, а также добавление выполнения скрипта в job на локальном компьютере, либо на сервере. К доработкам возможно приступить после нормализации графика выгрузки XML из 1С.

`__main__.py -ds`

**Режим Инспектирование файла в режиме отладки:**

Служебный режим, используется для отладки. В стандартной работе не используется.

**Режим Вывод структуры XML файла с количеством объектов:**

Проходит указанный файл-выгрузку и считает количество записей каждого объекта (регистра, справочника и т.д.) внутри. Выводит сводную информацию. Используется для анализа содержимого файла-выгрузки. Полное сканирование требует времени, если файл большой.

Пример вывода:

```
1.0m elements done 
CatalogObject.Номенклатура: 59
DocumentObject.СписаниеТоваров: 46
AccumulationRegisterRecordSet.ОстаткиТоваровКомпании: 27209
```


`__main__.py -desc --file РарусТКПТ_Данные_201908062022.xml`

**Режим Загрузка файла дневных остатков:**
    
Используется для загрузки контрольного среза дневных остатков из CSV, который формируется запросом rar_rests_checkpoint.txt в консоли запросов. Данный контрольный срез дневных остатков используется для пересчёта ежедневных остатков на конец дня `rar_rests_agg_day` на основании дневных оборотов. Файл контрольного среза остатков CSV сохраняем в кодировке UTF-8.

`__main__.py --upload_rests --file РарусТКПТ_Остатки_31032019.csv`

**Режим Загрузка файла-выгрузки Excel в указанную таблицу:**

Служебный режим, используется для загрузки файлов Excel (не XML) в явно указанную таблицу. В стандартной работе не используется.


```
optional arguments:
  -h, --help            show this help message and exit
  -sf, --single_file_mode
                        Обработка только указанного файла
  --scan_folder         Сканирование папки на номера сообщений в файлах
  -ds, --dir_scan_mode  Обработка папки с файлами, режим для job'a
  -i, --inspect_mode    Инспектирование файла в режиме отладки
  -desc, --describe_xml
                        Вывод структуры XML файла с количеством объектов
  --upload_rests        Загрузка файла дневных остатков
  --upload_excel        Загрузка файла-выгрузки Excel в указанную таблицу
  --debug               enable debugging
  --err                 log only errors
  --file FILE           speicfy a file to procces in a single file mode
  --folder FOLDER       speicfy a folder to procces in a scan folder mode
  --table_name TABLE_NAME
                        speicfy a table name to upload in a upload excel mode
```
